星期六信報專欄提議4點鐘許sir

先談「假新聞」。必先釐清一點：為何有「假新聞」出現？唯一原因，乃事實真相不利黃營，所以才須製造有利自己的資訊。毋庸置疑，這斷非一個健康現象。民主有個重大的前提，就是資訊必須自由及準確流動；試問，當選民無法自由獲得準確資訊，又如何好好運用手上一票？就似演繹法般，一旦大前提、小前提是錯誤的，則結論也必然錯誤；受到「假新聞」干擾，選民難以作出正確決定，道理顯淺不過，這也是為何傳媒被視為必要的第四權。因此「假新聞」肯定是民主毒藥。

然而，林鄭政府沒有積極地應對「假新聞」。不是說當局完全撒手不幹，而是反擊乏力，各部門基本是見招拆招、各自為政，毫無統一章法可言。

想當年「佔中」時候，「四點鐘許sir」之所以大獲成功，正是每天向社會傳遞準確官方訊息，市民也樂於每天追看相關官方新聞。為何林鄭政府卻不效法？例如每日準時舉行跨部門記招，向市民解釋每日最新狀況，包括動員了多少警力、使用了什麼武力，以至由食環署統計動用了多少清潔工善後、由民政署計算要額外花費多少公帑復修、由醫管局公布接收了多少衝突傷者，甚而有圖有片地講解示威者涉嫌觸犯什麼法例？

進一步言，還可針對每日藍黃市民之間的爭執熱片，諸如「連儂牆」被破壞、阿伯機場被圍，由律政司代表講解可能涉及什麼法律等等。單是這一招公關伎倆，不但已夠回擊「假新聞」，更可挽回政府低迷的支持度。

節錄自8月3日信報李道專欄

星期六提議，星期一即實施
五個大訴求，兩個月零回應

都知佢玩法啦